# Gallery - a web based photo album viewer and editor
# Copyright (C) 2000-2007 Bharat Mediratta
#
# This program is free software; you can redistribute it and/or modify
# it under the terms of the GNU General Public License as published by
# the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at
# your option) any later version.
#
# This program is distributed in the hope that it will be useful, but
# WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
# General Public License for more details.
#
# You should have received a copy of the GNU General Public License
# along with this program; if not, write to the Free Software
# Foundation, Inc., 51 Franklin Street - Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301, USA.
#
# $Id$
#
#
# @version      1.5.2
# @version      1.5.3-cvs
# @package	Languagepack
# @subpackage	Korean
# @author	CheolMin Lee <cmlee AT users DOT sourceforge DOT net>, 2003-2004
# @author	The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gallery 1.5.2-cvs\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: gallery-translations@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2008-08-21 00:45+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2005-03-18 17:58+0900\n"
"Last-Translator: The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"Language-Team: Gallery Korean Translation <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:38
msgid "_Texts"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:42
#, fuzzy
msgid "Album Title"
msgstr "앨범 제목"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:49
#, fuzzy
msgid "Album summary"
msgstr "앨범 요약"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:61
#, fuzzy
msgid "_Layout"
msgstr "레이아웃"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:65
#, fuzzy
msgid "Background Image (URL)"
msgstr "배경 이미지"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:71
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:77
msgid "Columns"
msgstr "열"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:83
msgid "Rows"
msgstr "행"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:89
msgid "Borders"
msgstr "경계"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:96
#, fuzzy
msgid "Colors"
msgstr "닫기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:99
#, fuzzy
msgid "Background Color"
msgstr "배경색"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:105
#, fuzzy
msgid "Text Color"
msgstr "글자색"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:111
#, fuzzy
msgid "Link Color"
msgstr "링크색"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:117
#, fuzzy
msgid "Border Color"
msgstr "경계선 색상"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:124
msgid "Frames"
msgstr "테두리"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:127
#, fuzzy
msgid "Album Frame"
msgstr "앨범 틀"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:134
#, fuzzy
msgid "Thumb Frame"
msgstr "미리보기 틀"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:141
#, fuzzy
msgid "Item Frame"
msgstr "이미지 틀"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:153
#, fuzzy
msgid "_Slideshow"
msgstr "슬라이드쇼"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:157
#, fuzzy
msgid "Slideshow Type?"
msgstr "슬라이드쇼 형태"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:159
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:210
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:229
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:160
msgid "Ordered"
msgstr "정렬됨"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:161
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:165
#, fuzzy
msgid "Include sub-albums in slideshow?"
msgstr "슬라이드쇼에 하위 앨범 포함"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:167
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:173
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:259
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:265
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:271
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:277
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:283
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:310
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:347
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:391
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:397
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:403
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:418
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:424
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:438
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:444
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:485
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:499
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:167
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:173
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:259
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:265
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:271
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:277
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:283
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:310
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:347
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:391
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:397
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:403
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:418
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:424
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:438
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:444
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:499
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:171
#, fuzzy
msgid "Allow slideshow to loop?"
msgstr "슬라이드쇼 반복 허용"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:177
msgid "Slideshow Length"
msgstr "슬라이드쇼 시간"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:189
msgid "Si_zes"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:193
#, fuzzy
msgid "Thumbnail size (in px)?"
msgstr "썸네일 크기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:200
msgid "The ratio in which the thumbnails are made.<br>This affects only new thumbs. For existing use 'rebuild thumbs'."
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:202
msgid "As the original image"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:203
msgid "Square thumbs"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:207
#, fuzzy
msgid "Maximum size of intermediate sized images (in px)?"
msgstr "중간 크기 이미지의 최대 크기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:220
#, fuzzy
msgid "Maximum file size of intermediate sized JPEG/PNG images in kilobytes (0 or blank for no size restriction)?"
msgstr "최대 JPEG/PNG 파일 크기(kbytes)<br>(크기 제한 없음은 0 또는 공백)"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:227
#, fuzzy
msgid "Maximum size of full sized images (in px)?"
msgstr "전체 크기 이미지의 최대 크기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:234
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:235
#: ../includes/definitions/albumProperties.php:236
#, php-format
msgid "%d (%d MPix)"
msgstr "%d (%d MPix)"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:241
#, fuzzy
msgid "Maximum file size of full sized JPEG/PNG images in kb (0 or blank for no size restriction)?"
msgstr "최대 JPEG/PNG 파일 크기(kbytes)<br>(크기 제한 없음은 0 또는 공백)"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:253
#, fuzzy
msgid "_Display"
msgstr "시작"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:257
msgid "Display click counter for this album?"
msgstr "이 앨범에 클릭 카운터 표시?"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:263
#, fuzzy
msgid "Display owner's name with caption?"
msgstr "제목과 소유자 표시"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:269
#, fuzzy
msgid "Display clickable image dimensions?"
msgstr "클릭가능한 이미지 크기 표시"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:275
msgid "Open dimensions-link as popup?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:276
msgid "If you show the dimensions-links, you can choose whether you just want the images shown in a popup, or open the complete photoview."
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:281
msgid "Display EXIF data?"
msgstr "EXIF날짜 표시?"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:293
#, fuzzy
msgid "Ser_vices"
msgstr "출력 서비스"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:297
msgid "Which photo printing services<br>do you want to let visitors use?"
msgstr "방문자에게 사용하게 할<br>사진 출력서비스는 무엇입니까?"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:308
msgid "Enable Ecards?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:320
#, fuzzy
msgid "_Poll Properties"
msgstr "설문 등록정보"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:324
#, fuzzy
msgid "Who can vote?"
msgstr "유권자"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:325
msgid "This enables/disable voting and if enabled it controls who can vote."
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:326
msgid "Logged in"
msgstr "Logged in"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:327
msgid "Everybody"
msgstr "Everybody"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:328
msgid "Nobody"
msgstr "Nobody"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:332
msgid "Type of poll for this album"
msgstr "이 앨범에 대한 설문 형식"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:334
msgid "Rank"
msgstr "순위"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:334
msgid "Critique"
msgstr "평론"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:338
msgid "Number of voting options"
msgstr "투표 항목수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:345
msgid "Show results of voting to all visitors?"
msgstr "모든 방문객에게 투표결과 보이기?"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:351
msgid "Number of lines of results graph to display on the album page"
msgstr "앨범 페이지에 표시되는 결과 그래프의 줄수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:358
#, fuzzy
msgid "Orientation of vote choices?"
msgstr "투표 선택 방향"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:360
msgid "Horizontal"
msgstr "수평"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:361
msgid "Vertical"
msgstr "수직"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:366
msgid "Vote hint"
msgstr "투표 힌트"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:373
#, fuzzy
msgid "Voting Options"
msgstr "관리자 옵션"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:377
msgid "Displayed Value"
msgstr "표시되는 값"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:377
msgid "Points"
msgstr "점수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:386
msgid "_Misc"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:389
#, fuzzy
msgid "Add new items at beginning of album?"
msgstr "앨범 시작에 새로운 아이템 추가"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:395
#, fuzzy
msgid "Show <i>Return to</i> link?"
msgstr "<i>돌아가기</i> 링크 보이기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:401
#, fuzzy
msgid "Offer visitors ability to specify<br>preference for full-size or resized images?"
msgstr "방문자에게 이미지의 실제크기나<br>크기조정할 능력을 제공하시겠습니까"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:412
#, fuzzy
msgid "Owner _Permissions"
msgstr "권한"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:413
msgid "For historical reasons permissions for owners are handled as property, not as permission. ;-) G1-Style ;-)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:416
#, fuzzy
msgid "Allow users to modify their own items?"
msgstr "소유자가 이미지 변경을 허용"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:422
#, fuzzy
msgid "Allow users to delete their own items?"
msgstr "소유자가 이미지 삭제를 허용"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:433
msgid "_Effects"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:436
#, fuzzy
msgid "Auto fit-to-window for<br>images without a resized copy?"
msgstr "크기조정된 사본없이<br>자동 이미지 창에 채우기"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:442
msgid "Turn on the lightbox effect view in thumbs?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:453
#, fuzzy
msgid "Custom _Fields"
msgstr "사용자정의 필드"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:462
msgid "Number of user defined custom fields"
msgstr "회원이 정의한 사용자 필드 수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:479
msgid "M_icrothumbs"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:482
msgid "Use microthumb photo navigation?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:486
msgid "No, just the normal navigation"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:487
msgid "Both kinds of Navigation"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:491
msgid "Microthumb style?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:493
#, fuzzy
msgid "Fixed"
msgstr "실패함"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:493
msgid "Dynamic"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:497
msgid "Show first &amp; last microthumb?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:503
#, fuzzy
msgid "Number of previous thumbs?"
msgstr "투표 항목수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:509
#, fuzzy
msgid "Number of next thumbs?"
msgstr "투표 항목수"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:515
msgid "Position of microthumb navigation bar?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:517
msgid "Top"
msgstr "상단"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:518
msgid "Both"
msgstr "둘다"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:519
msgid "Bottom"
msgstr "바닥"

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:523
msgid "Height of microthumbs in navigation bar (in px)?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumProperties.php:530
msgid "Bonus to height of current microthumb (in px)?"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/services.php:49
msgid "mPUSH is a photo service that adds the ability to send thumbnail images to your, or a friend's, cellphone for a small fee."
msgstr "mPUSH는 적은 요금으로 당신 또는 친구의 셀룰러폰으로 미리보기 이미지를 전송할 수 있는 능력을 가진 사진 서비스입니다."

#: ../js/moorainbow/mooRainbow.js.php:511
#, fuzzy
msgid "Select"
msgstr "앨범 선택"

#: ../js/moorainbow/mooRainbow.js.php:518
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../layout/frames/notebook/frame.def:5
msgid "Spiral Notebook"
msgstr "Spiral Notebook"

#: ../layout/frames/notebook/frame.def:6
msgid "A white shadowed frame with spiral notebook binding on the left side"
msgstr "왼쪽이 묶여진 공책으로 된 흰 그림자 테두리"

#: ../layout/frames/deryk/frame.def:3
msgid "Deryks Frame"
msgstr ""

#: ../layout/frames/deryk/frame.def:4
msgid "A frame by Deryk. ;-)"
msgstr ""

#: ../layout/frames/scrapbook_small/frame.def:3
msgid "Scrapbook Small"
msgstr ""

#: ../layout/frames/scrapbook_small/frame.def:4
msgid "Smaller 'Olde Tyme' photo corners, good for Thumbnails."
msgstr ""

#: ../layout/frames/shadows/frame.def:3
msgid "Shadows"
msgstr "Shadows"

#: ../layout/frames/shadows/frame.def:4
msgid "PNG transparent shadows falling to the right and below. Proper transparency, so should work against most backgrounds, except black."
msgstr "오른쪽 아래로 떨어지는 PNG 투명 그림자. 적당한 투명도로 검정을 제외한 대다수의 배경에 대해 어울립니다."

#: ../layout/frames/polaroid/frame.def:3
msgid "Polaroid"
msgstr "Polaroid"

#: ../layout/frames/polaroid/frame.def:4
msgid "A photo with a large white frame, extra wide at the bottom edge"
msgstr "아래 경계에서부터 매우 넓고, 큰 흰색 테두리로 된 사진"

#: ../layout/frames/polaroids/frame.def:3
msgid "Polaroids"
msgstr "Polaroids"

#: ../layout/frames/polaroids/frame.def:4
msgid "A stack of photos with a large white frame, extra wide at the bottom edge"
msgstr "아래 경계에서부터 매우 넓고, 큰 흰색 테두리로 된 사진들"

#: ../layout/frames/scrapbookshadow/frame.def:3
msgid "Scrapbook-shadow"
msgstr ""

#: ../layout/frames/scrapbookshadow/frame.def:4
msgid "'Olde Tyme' photo corners, with shadow."
msgstr ""

#: ../layout/frames/golden/frame.def:4
msgid "Gold Frame"
msgstr "Gold Frame"

#: ../layout/frames/golden/frame.def:5
msgid "A fancy golden frame"
msgstr "금장식 테두리"

#: ../layout/frames/scrapbookshadowsmall/frame.def:4
msgid "Scrapbook Small Shadow"
msgstr ""

#: ../layout/frames/scrapbookshadowsmall/frame.def:5
msgid "Smaller 'Olde Tyme' photo corners, good for Thumbnails, with shadow for light pages."
msgstr ""

#: ../layout/frames/postage_stamp/frame.def:5
msgid "Postage Stamp"
msgstr ""

#: ../layout/frames/postage_stamp/frame.def:6
msgid "A simple postage stamp effect."
msgstr ""

#: ../layout/frames/simple_book/frame.def:3
msgid "Original Style"
msgstr "Original Style"

#: ../layout/frames/simple_book/frame.def:4
#, php-format
msgid "The original %s album frame style."
msgstr "원본 %s 앨범 테두리 스타일"

#: ../layout/frames/wooden/frame.def:4
msgid "Wood Frame"
msgstr "Wood Frame"

#: ../layout/frames/wooden/frame.def:5
msgid "A textured wooden frame"
msgstr "나무 텍스쳐 테두리"

#: ../layout/frames/scrapbook/frame.def:3
msgid "Scrapbook"
msgstr ""

#: ../layout/frames/scrapbook/frame.def:4
msgid "'Olde Tyme' photo corners."
msgstr ""

#: ../lib/form.php:73
msgid "Check All"
msgstr "모두 확인"

#: ../lib/form.php:75
msgid "Clear All"
msgstr "모두 지우기"

#: ../lib/form.php:77
msgid "Invert Selection"
msgstr "선택 반전"

#: ../lib/form.php:339
msgid "colorpicker"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:385
msgid "Byte"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:386
msgid "KB"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:387
msgid "MB"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:388
msgid "GB"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:393
msgid "Byte calculator"
msgstr ""

#: ../lib/form.php:399
#, fuzzy
msgid "_Close"
msgstr "닫기"

#: ../lib/form.php:614
#, fuzzy
msgid "Add field"
msgstr "파일 추가"

#: ../lib/album.php:216 ../lib/album.php:267
#, php-format
msgid "%s RSS"
msgstr "%s RSS"

#: ../lib/album.php:315
#, fuzzy
msgid "navigate _UP"
msgstr "상위 이동"

#: ../lib/album.php:320
#, php-format
msgid "(accesskey '%s')"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:353
#, fuzzy, php-format
msgid "Gallery: %s"
msgstr "갤러리"

#: ../lib/album.php:406
#, fuzzy, php-format
msgid "1 view"
msgid_plural "%d views"
msgstr[0] "%d번"

#: ../lib/album.php:582 ../lib/album.php:583
msgid "Add photos"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:594 ../lib/album.php:599
msgid "New nested album"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:612 ../lib/album.php:620
#, fuzzy
msgid "Edit captions"
msgstr "캡션 없음"

#: ../lib/album.php:630 ../lib/album.php:631
msgid "Change foldername"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:640 ../lib/album.php:641
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: ../lib/album.php:650 ../lib/album.php:651
#, fuzzy
msgid "Properties"
msgstr "설문 등록정보"

#: ../lib/album.php:662 ../lib/album.php:663
msgid "Watermark&nbsp;album"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:678 ../lib/album.php:679
#, fuzzy
msgid "Delete album"
msgstr "앨범 선택"

#: ../lib/album.php:690 ../lib/album.php:691
msgid "Move album"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:699 ../lib/album.php:700
msgid "Reorder album"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:713 ../lib/album.php:715
msgid "Delete this (sub)album"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:738 ../lib/album.php:739
msgid "Sort items"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:747 ../lib/album.php:748
msgid "Resize all"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:756 ../lib/album.php:757
#, fuzzy
msgid "Recreate captions"
msgstr "현 위치"

#: ../lib/album.php:765 ../lib/album.php:766
#, fuzzy
msgid "Rebuild thumbs"
msgstr "미리보기 재생성"

#: ../lib/album.php:774 ../lib/album.php:775
msgid "Rearrange items"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:784 ../lib/album.php:785
#, fuzzy
msgid "Rebuild capture dates"
msgstr "캡쳐일자"

#: ../lib/album.php:798 ../lib/album.php:802 ../lib/voting.php:379
#, fuzzy
msgid "Poll results"
msgstr "설문 결과:"

#: ../lib/album.php:808 ../lib/album.php:809
#, fuzzy
msgid "Poll reset"
msgstr "설문 결과:"

#: ../lib/album.php:823 ../lib/album.php:826
msgid "View&nbsp;comments"
msgstr ""

#: ../lib/album.php:837
msgid "&lt;&lt; Album actions &gt;&gt;"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:47
msgid "Empty"
msgstr "비어있음"

#: ../lib/content.php:52
#, php-format
msgid "edit %s"
msgstr "수정 %s"

#: ../lib/content.php:75
msgid "No Caption"
msgstr "캡션 없음"

#: ../lib/content.php:78
msgid "edit"
msgstr "수정"

#: ../lib/content.php:110
#, fuzzy
msgid "_Add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../lib/content.php:131
msgid "Add your comment"
msgstr "코멘트 쓰기"

#: ../lib/content.php:134
msgid "Commenter:"
msgstr "글쓴이:"

#: ../lib/content.php:154
msgid "Message:"
msgstr "메세지:"

#: ../lib/content.php:161
msgid "Captcha Protection:"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:169
#, fuzzy
msgid "Refresh Captcha"
msgstr "새로 고침"

#: ../lib/content.php:171
#, fuzzy
msgid "Post comment"
msgstr "최근 코멘트"

#: ../lib/content.php:186
#, fuzzy
msgid "Security violation!"
msgstr "현 위치"

#: ../lib/content.php:340 ../lib/content.php:354 ../lib/content.php:399
#, fuzzy
msgid "Sub-albums:"
msgstr "하위-앨범"

#: ../lib/content.php:464
msgid "EXIF Data"
msgstr "EXIF 자료 "

#: ../lib/content.php:468
msgid "Display of EXIF data enabled, but no data found."
msgstr ""

#: ../lib/content.php:620
#, fuzzy
msgid "_Search:"
msgstr "검색"

#: ../lib/content.php:665 ../lib/content.php:700
msgid "Operation done, closing window."
msgstr ""

#: ../lib/content.php:672 ../lib/content.php:712
#, fuzzy
msgid "Not closing this window because debug mode is on."
msgstr "디버그모드가 켜져 있어서 이 창을 닫을 수 업습니다."

#: ../lib/content.php:708
#, fuzzy, php-format
msgid "Loading URL: %s"
msgstr "추가중 %s"

#: ../lib/content.php:745
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem including file %s."
msgstr "%s 추가시 문제:"

#: ../lib/content.php:936
msgid "Select Album"
msgstr "앨범 선택"

#: ../lib/content.php:946
msgid "Move to top level"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:970 ../lib/content.php:1041
#, fuzzy
msgid "Current location"
msgstr "현 위치"

#: ../lib/content.php:1049
#, fuzzy
msgid "This album itself"
msgstr "이 앨범은 비었습니다."

#: ../lib/content.php:1093
#, php-format
msgid "Last comment %s."
msgstr "최근 코멘트 %s."

#: ../lib/content.php:1119 ../lib/content.php:1122
msgid "No Skin"
msgstr "스킨 없음"

#: ../lib/content.php:1126
#, fuzzy
msgid "The original look and feel."
msgstr "<dt>%s</dt><dd>The original look and feel.</dd>"

#: ../lib/content.php:1177 ../lib/content.php:1181
msgid "unknown"
msgstr "모름"

#: ../lib/content.php:1185
#, fuzzy, php-format
msgid "Version: %s"
msgstr "OK!  버젼: %s"

#: ../lib/content.php:1187
#, fuzzy, php-format
msgid "Last Update: %s"
msgstr "최근 업데이트"

#: ../lib/content.php:1204
#, php-format
msgid "In Addition to the %s, you also use the following opportunities:"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1205
#, fuzzy
msgid "usual thumbs"
msgstr "미리보기 재생성"

#: ../lib/content.php:1210 ../lib/content.php:1227
#, fuzzy
msgid "Album image frames"
msgstr "앨범 틀"

#: ../lib/content.php:1211
msgid "Frame defined for images in the corresponding album"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1212 ../lib/content.php:1228
#, fuzzy
msgid "Album thumb frames"
msgstr "앨범 틀"

#: ../lib/content.php:1213
msgid "Frame defined for thumbs in the corresponding album"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1214 ../lib/content.php:1229
msgid "Mainpage thumb frames"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1215
msgid "Frame defined for thumbs on mainpage"
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1234 ../lib/content.php:1242
msgid "None"
msgstr "None"

#: ../lib/content.php:1235 ../lib/content.php:1244
msgid "Dots"
msgstr "Dots"

#: ../lib/content.php:1236 ../lib/content.php:1246
msgid "Solid"
msgstr "Solid"

#: ../lib/content.php:1243
msgid "No frames"
msgstr "프레임 없음"

#: ../lib/content.php:1245
msgid "Just a simple dashed border around the thumb."
msgstr "미리보기 테두리에 간단한 점선 경계."

#: ../lib/content.php:1247
msgid "Just a simple solid border around the thumb."
msgstr "미리보기 테두리에 간단한 실선 경계"

#: ../lib/content.php:1249
msgid "The frame from Nico Kaisers Siriux theme."
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1272
#, php-format
msgid "Skipping %s."
msgstr "%s 지나침."

#: ../lib/content.php:1279
#, fuzzy, php-format
msgid "Can't open %s."
msgstr "%s를 열 수 없습니다"

#: ../lib/content.php:1407
#, fuzzy
msgid "Log_out"
msgstr "로그아웃"

#: ../lib/content.php:1412
msgid "Log_in to see or add more items."
msgstr ""

#: ../lib/content.php:1415
#, fuzzy
msgid "Log_in"
msgstr "로그인"

#: ../lib/content.php:1611
#, fuzzy
msgid "Show/Hide more information"
msgstr "타이밍 기본 정보 보이기"

#: ../lib/content.php:1665
msgid "... read more"
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:36
#, fuzzy, php-format
msgid "Resizing Image: %s."
msgstr "이미지 크기조정중: %s"

#: ../lib/imageManipulation.php:69
#, fuzzy
msgid "No resizing required."
msgstr "리사이징 필수 아님"

#: ../lib/imageManipulation.php:98
#, fuzzy, php-format
msgid "Target file size: %d kbytes."
msgstr "목표 파일크기는 %d kbytes 입니다."

#: ../lib/imageManipulation.php:107 ../lib/imageManipulation.php:140
#, fuzzy, php-format
msgid "-> File size: %d kbytes"
msgstr "-> 파일크기 %d kbytes"

#: ../lib/imageManipulation.php:108
#, fuzzy, php-format
msgid "Trying quality: %d%%."
msgstr "품질 %d%%로 시도중"

#: ../lib/imageManipulation.php:141
msgid "Done."
msgstr "완료."

#: ../lib/imageManipulation.php:247 ../lib/imageManipulation.php:536
#: ../lib/imageManipulation.php:605 ../lib/imageManipulation.php:905
msgid "You have no graphics package configured for use!"
msgstr "사용할 수 있는 그래픽 패키지가 없습니다!"

#: ../lib/imageManipulation.php:252
msgid "No watermark name specified!"
msgstr "워터마크명 정의 안됨!"

#: ../lib/imageManipulation.php:428
msgid "Using jpegtran for rotation"
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:462
msgid "Using Netpbm for rotation"
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:504
msgid "Using ImageMagick for rotation"
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:569
#, fuzzy
msgid "Cropping Image"
msgstr "워터마킹 이미지"

#: ../lib/imageManipulation.php:636
#, php-format
msgid "Generating squared version to %d pixels."
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:658
#, fuzzy
msgid "No Cropping Done."
msgstr "캡션 없음"

#: ../lib/imageManipulation.php:668
#, php-format
msgid "Call to %s failed in %s for file %s!"
msgstr "파일 %3$s를 위한 %2$s에서 %1$s 호출 실패함!"

#: ../lib/imageManipulation.php:672
#, php-format
msgid "File %s type %d."
msgstr "파일 %s 형식 %d."

#: ../lib/imageManipulation.php:712 ../lib/imageManipulation.php:741
#, php-format
msgid "Files with type %s are not supported by Gallery with Netpbm."
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:793
#, fuzzy, php-format
msgid "Compressing image: %s"
msgstr "이미지 크기조정중: %s"

#: ../lib/imageManipulation.php:799
msgid "Not all necessary params for resizing given."
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:800
#, php-format
msgid "Resizing params: src: %s, dest : %s, targetSize: %s"
msgstr ""

#: ../lib/imageManipulation.php:844
#, fuzzy
msgid "Unable to preserve EXIF data (jhead not installed)."
msgstr "EXIF 자료를 보존할 수 없습니다.(jhead 설치 안됨)"

#: ../lib/imageManipulation.php:889
#, fuzzy
msgid "Using IM high quality."
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/imageManipulation.php:893
#, fuzzy
msgid "Not using IM high quality."
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/lang.php:736
#, fuzzy
msgid "Upload date"
msgstr "업로드 날짜"

#: ../lib/lang.php:737
#, fuzzy
msgid "Capture date"
msgstr "캡쳐일자"

#: ../lib/lang.php:738
#, fuzzy
msgid "Image size"
msgstr "이미지 크기"

#: ../lib/lang.php:739
#, fuzzy
msgid "Additional EXIF data"
msgstr "추가할 EXIF자료 "

#: ../lib/lang.php:747
msgid "title"
msgstr "제목"

#: ../lib/lang.php:748
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../lib/lang.php:749
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../lib/lang.php:750
msgid "description"
msgstr "설명"

#: ../lib/lang.php:751
#, fuzzy
msgid "Alt text / Tooltip"
msgstr "풍선도움말"

#: ../lib/mail.php:41
#, php-format
msgid "Note: This is an automatically generated email message sent from the %s website.  If you have received this in error, please ignore this message."
msgstr "주의: 웹사이트 %s에서 자동 생성된 이메일 메세지가 전송된 것입니다. 받으시는데 에러가 있다면, 이 메세지를 무시하세요."

#: ../lib/mail.php:44
#, php-format
msgid "Report abuse to %s"
msgstr "%s 에게 남용 보고"

#: ../lib/mail.php:85
#, fuzzy
msgid "Email not sent as it is disabled for this gallery."
msgstr "이메일이 갤러리에서 사용불가능하므로 전송되지 않았습니다"

#: ../lib/mail.php:91
#, fuzzy, php-format
msgid "Email not sent to %s as it is not a valid address."
msgstr "올바른 주소가 아니므로 %s에게 이메일을 전송할 수 없습니다."

#: ../lib/mail.php:98
#, fuzzy
msgid "Email not sent as no recipient address provided."
msgstr "주소가 없어 이메일을 전송할 수 없습니다."

#: ../lib/mail.php:110
#, php-format
msgid "Sender address %s is invalid, using %s."
msgstr "전송자 주소 %s  가 올바르지 않습니다. %s  사용하세요."

#: ../lib/mail.php:142
msgid "This is a HTML mail, please have a look at the Attachment."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:197
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"Hi !!FULLNAME!!,\n"
"\n"
"Congratulations.  You have just been subscribed to %s at %s.  Your account name is !!USERNAME!!.  Please visit the gallery soon, and create a password by clicking this link:\n"
"\n"
"!!NEWPASSWORDLINK!!\n"
"\n"
"Your %s Administrator."
msgstr ""
"안녕하세요! !!FULLNAME!!,  \n"
"\n"
"축하합니다. 당신은 %s at %s에 가입하셨습니다..  당신의 계정명은 !!USERNAME!!입니다. 곧 갤러리를 방문하시여, 이 링크를 클릭해 비밀번호를 생성하세요:\n"
"\n"
"!!NEWPASSWORDLINK!!\n"
"\n"
"Gallery @ %s 관리자."

#: ../lib/mail.php:206 ../lib/mail.php:208
msgid "gallery title"
msgstr "갤러리 제목"

#: ../lib/mail.php:207
msgid "gallery URL"
msgstr "갤러리 URL"

#: ../lib/mail.php:224
msgid "The URL to your Gallery."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:225
msgid "Title of your Gallery."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:226
#, fuzzy
msgid "Admin email(s)"
msgstr "관리자 도움말"

#: ../lib/mail.php:227
msgid "Password for the newly created user."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:228 ../lib/setup.php:1653 ../lib/setup.php:1654
#: ../lib/setup.php:1656 ../lib/setup.php:1660
msgid "Username"
msgstr "회원명"

#: ../lib/mail.php:229
#, fuzzy
msgid "Fullname"
msgstr "전체 이름"

#: ../lib/mail.php:230
#, fuzzy
msgid "Will be replaced by a link the new user can click on to create a new password."
msgstr "%s 는 신규회원이 새 비밀번호를 생성하기 위해 클릭할 수 있는 링크로 대체되어 집니다"

#: ../lib/mail.php:268 ../lib/mail.php:289
#, fuzzy, php-format
msgid "New comment for %s."
msgstr "코멘트 보기"

#: ../lib/mail.php:277
#, php-format
msgid "A new comment has been added to Gallery: %s"
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:279
#, php-format
msgid "The comment was added by %s to this %s in this %s."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:281
#, fuzzy
msgid "Item"
msgstr "아이템"

#: ../lib/mail.php:282
msgid "Album"
msgstr "앨범"

#: ../lib/mail.php:283
#, fuzzy
msgid "*** Begin comment ***"
msgstr "스팸 코멘트 검색"

#: ../lib/mail.php:285
#, fuzzy
msgid "*** End comment ***"
msgstr "스팸 코멘트 검색"

#: ../lib/mail.php:286
msgid "If you no longer wish to receive emails about this item, follow the links above and ensure that 'Email me when comments are added' is unchecked in both the item and album page (you'll need to login first)."
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:299
msgid "Sending email failed. Additional info:"
msgstr ""

#: ../lib/mail.php:313
msgid "Email activity"
msgstr "이메일 활동성"

#: ../lib/messages.php:176
#, php-format
msgid "Generated by %s v%s"
msgstr "Generated by %s v%s"

#: ../lib/messages.php:179
#, php-format
msgid "Powered by %s v%s"
msgstr "Powered by %s v%s"

#: ../lib/messages.php:202
#, php-format
msgid "Debug ON ! Level %s"
msgstr ""

#: ../lib/messages.php:236
msgid "Invalid Request."
msgstr ""

#: ../lib/messages.php:243
#, php-format
msgid "Please go back to %s."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:171
msgid "Please retype your password here"
msgstr "여기에 당신의 비밀번호를 재입력하세요"

#: ../lib/setup.php:182 ../lib/setup.php:1258
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../lib/setup.php:183 ../lib/setup.php:1258
msgid "Value"
msgstr "값"

#: ../lib/setup.php:217 ../lib/setup.php:269
#, fuzzy
msgid "No content"
msgstr "RSS 내용"

#: ../lib/setup.php:438
#, fuzzy, php-format
msgid "Missing value: %s"
msgstr "잘못된 값"

#: ../lib/setup.php:457
#, fuzzy
msgid "exec() is enabled on this server."
msgstr "<b>exec()</b>는 이 서버에서 사용가능합니다."

#: ../lib/setup.php:478
#, fuzzy
msgid "Gallery is able to read your .htaccess file."
msgstr "<b>.htaccess</b> 파일을 읽을 수 있습니다."

#: ../lib/setup.php:500
#, php-format
msgid "PHP v%s is OK."
msgstr "PHP v%s is OK."

#: ../lib/setup.php:518
#, fuzzy
msgid "mod_rewrite is enabled."
msgstr "<b>mod_rewrite</b> 사용가능."

#: ../lib/setup.php:550
#, fuzzy
msgid "Can't find <i>jhead</i>."
msgstr "<i>jhead</i>를 찾을 수 없습니다"

#: ../lib/setup.php:554 ../lib/setup.php:558
#, fuzzy, php-format
msgid "<b>jhead</b> binary version %s located."
msgstr "<b>jhead</b> 바이너리 찾음."

#: ../lib/setup.php:555
msgid "You are using an older version of jhead. There are at least known problems with version 2.0. We recommend version 2.7 and higher."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:596
#, fuzzy
msgid "Without pnmcomp and pamcomp, gallery will not be able to watermark images, unless you use ImageMagick and have the composite binary installed."
msgstr "ImageMagick과 composite 바이너리를 설치하는 것을 제외하고는, pnmcomp와 pamcomp없는 갤러리는 이미지를 워터마크 할 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:604
#, fuzzy
msgid "Netpbm not being used in this installation."
msgstr "NetPBM은 이 설치과정에서 사용되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:609 ../lib/setup.php:705
msgid "Cannot verify this path (it's not in your open_basedir list)."
msgstr "이 경로를 확인할 수 없습니다 (open_basedir 목록에 없습니다)"

#: ../lib/setup.php:643 ../lib/setup.php:722
#, php-format
msgid "Missing optional binary %s. %s"
msgstr "선택적 바이너리 %s. %s 없음."

#: ../lib/setup.php:646 ../lib/setup.php:725
#, php-format
msgid "Can't find %s!"
msgstr "%s를 찾을 수 없습니다!"

#: ../lib/setup.php:652 ../lib/setup.php:731
#, php-format
msgid "%s is not executable!"
msgstr "%s는 실행가능하지 않습니다!"

#: ../lib/setup.php:662 ../lib/setup.php:670
#, fuzzy, php-format
msgid "%d of %d Netpbm binaries located."
msgstr "%d of %d 개의 NetPBM 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/setup.php:694
#, fuzzy
msgid "Without composite gallery will not be able to watermark images, except you use Netpbm and have the pnmcomp binary installed."
msgstr "NetPBM과 pnmcomp 바이너리를 설치하는 것을 제외하고는, composite없는 갤러리는 이미지를 워터마크 할 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:700
msgid "ImageMagick not being used in this installation."
msgstr "ImageMagick은 이 설치과정에서 사용되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:741 ../lib/setup.php:749
#, php-format
msgid "%d of %d ImageMagick binaries located."
msgstr "%d of %d 개의 ImageMagick 바이너리가 있습니다."

#: ../lib/setup.php:773
msgid "jpegtran was not found."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:776
#, fuzzy
msgid "jpegtran binary located."
msgstr "<b>jpegtran</b>을 찾았습니다."

#: ../lib/setup.php:788
#, fuzzy
msgid "PHP has GNU gettext support."
msgstr "PHP가 <b>GNU gettext</b>를 지원합니다."

#: ../lib/setup.php:790
#, fuzzy
msgid "PHP does not have GNU gettext support."
msgstr "PHP가 <b>GNU gettext</b>를 지원하지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:805
msgid "No languages found."
msgstr "언어가 발견되지 않았습니다."

#: ../lib/setup.php:808
msgid "It seems you didn't download any additional languages. This is not a problem! Gallery will appear just in English. Note: If this is not true, check that all files in locale folder are readable for the webserver, or contact the Gallery Team."
msgstr "다른 추가적인 언어를 다운로드 하지 않은 것처럼 보입니다. 이것은 문제가 아닙니다! 갤러리는 영문으로 표시되어 질 겁니다. 주의: 이것이 사실이 아니라면, locale 폴더내의 모든 파일들이 웹서버에서 읽기가능한지 또는 갤러리팀에 접촉할 수 있는지 확인하세요."

#: ../lib/setup.php:811
#, php-format
msgid "%d languages are available.  If you are missing a language please visit the %sGallery download page%s."
msgstr "%d개의 언어가  가능합니다. 빠진 언어가 있다면 %s갤러리 다운로드 페이지%s를 방문하세요."

#: ../lib/setup.php:838
#, php-format
msgid "You can check for more recent versions by visiting %s."
msgstr "%s를 방문하여 최신 버전을 확인할 수 있습니다."

#: ../lib/setup.php:840
#, php-format
msgid "This version of %s was released on %s."
msgstr "이 %s 버전은 %s에 발표되었습니다."

#: ../lib/setup.php:843
#, php-format
msgid "This is a development build of %s that was released on %s."
msgstr "이 %s 베타 버전은 %s에 발표되었습니다."

#: ../lib/setup.php:849
#, php-format
msgid "That's more than %d days ago. Which is way too old for a pre Release version."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:854
#, php-format
msgid "That's more than %d days ago."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:862
msgid "Please check regularly for updates."
msgstr "주기적으로 업데이트 되는 것을 확인하세요."

#: ../lib/setup.php:885
msgid "All gallery locales are available on this host."
msgstr "이 호스트에서 모든 갤러리 로케일이 가능합니다"

#: ../lib/setup.php:889
#, php-format
msgid "There are %d locales that Gallery was unable to locate. You may need to select manually date formats. "
msgstr "갤러리가 정하기 어려운 %d개의 로케일이 있습니다. 수동으로 날짜 형식을 선택하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:897
#, php-format
msgid "Dates in %d languages may not be formatted properly, because the corresponding locales are missing. You may need to select manually the date formats for these."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:903
#, php-format
msgid "We were unable to detect any locales.  However, your PHP installation is configured with the %s restriction so this may be interfering with the way that we detect locales.  Unfortunately this means the date format will not change for different languages.  However, it is OK to continue."
msgstr "어떤 로케일도 발견되지 않았습니다. 어쨌거나 당신의 PHP설치는 %s 제한이 설정되어 있어 로케일을 찾는데 방해할 수도 있습니다. 불행하게도 이는 다른 언어에 따라 날짜 형식을 변경할 수 없음을 뜻합니다. 그러나, 진행하는데는 괜찮습니다."

#: ../lib/setup.php:908
#, php-format
msgid "We were unable to detect any system locales. Multi-language functions will be disabled. Please install the corresponding locales or ask your administrator to do this. This problem is known on %s systems. In this case please have a look at this %sDebian locale HowTo%s."
msgstr "어떤 시스템 로케일도 발견되지 않았습니다. 다국어 기능이 지원되지 않습니다. 해당 로케일을 설치하거나 시스템 제공자에게 설치를 요구하세요. 이것은 %s 시스템에서 알려진 문제입니다. 이 경우 %sDebian locale HowTo%s를 참고하세요. "

#: ../lib/setup.php:913
msgid "Only the default locale for this machine is available, so date format will not change for different languages."
msgstr "이 시스템의 기본 로케일만 가능합니다. 따라서, 날짜 포맷이 각 언어에 따라 변경되지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:1080 ../lib/setup.php:1172
msgid "Advanced"
msgstr "자세히"

#: ../lib/setup.php:1081
msgid "<b>System</b> locale selection required"
msgstr "<b>시스템</b> 로케일 선택 필수"

#: ../lib/setup.php:1082
msgid "There is more than one suitable <b>system</b> locale installed on your machine for the following languages.  Please chose the one you think is most suitable."
msgstr "다음 언어에 대한 <b>시스템</b> 로케일이 하나 이상 존재합니다. 가장 적당하다고 생각되는 것을 골라주세요."

#: ../lib/setup.php:1084 ../lib/setup.php:1176
#, fuzzy
msgid "This is <b>only</b> for date &amp; time format. You only need to edit the languages you enabled above."
msgstr "이것은 <b>오직</b> 날짜와 시간 형식을 위한 것입니다. 위에서 사용가능한 언어를 수정하시기만 하면 됩니다"

#: ../lib/setup.php:1097 ../lib/setup.php:1125
msgid "System locale"
msgstr "시스템 로케일"

#: ../lib/setup.php:1173
msgid "<b>System</b> locale problems"
msgstr "<b>시스템</b> 로케일 문제"

#: ../lib/setup.php:1174
msgid "There are no apparently suitable <b>system</b> locales installed on your machine for the following languages.  Please choose the one you think is most suitable."
msgstr "다음 언어에 대한 적절한 <b>시스템</b> 로케일이 당신의 컴에 설치되지 않았습니다. 가장 적당하다고 생각되는 것을 골라주세요."

#: ../lib/setup.php:1224
#, fuzzy
msgid "safe_mode is off."
msgstr "<b>safe_mode</b> 끄기"

#: ../lib/setup.php:1238
#, fuzzy
msgid "magic_quotes are off."
msgstr "<b>magic quotes</b>가 꺼져 있음"

#: ../lib/setup.php:1256
#, php-format
msgid "In %s, missing %s in row %d with %s %s."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1257 ../lib/setup.php:1267 ../lib/setup.php:1273
msgid "Vote words and values"
msgstr "투표 항목이름과 값"

#: ../lib/setup.php:1266
#, php-format
msgid "In %s, blank in row %d."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1272
#, php-format
msgid "In %s, for name %s (row %d) value %s should be a positive whole number"
msgstr "%s에서, 이름 %s를 위한(%d 열) 값 %s는 양수이어야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1294
#, fuzzy
msgid "register_globals is off."
msgstr "<b>register_globals</b> 꺼짐."

#: ../lib/setup.php:1471
msgid "Your passwords do not match!"
msgstr "당신의 비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#: ../lib/setup.php:1483
msgid "OK"
msgstr "정상"

#: ../lib/setup.php:1488
msgid "Valid admin email address given."
msgstr "올바른 관리자 이메일 주소 주어짐."

#: ../lib/setup.php:1496
#, fuzzy
msgid "You must specify valid admin email addresses."
msgstr "올바른 관리자 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1505
#, php-format
msgid "%s is not a valid email address."
msgstr "%s 는 올바른 이메일 주소가 아닙니다."

#: ../lib/setup.php:1516
msgid "Valid sender email address given."
msgstr "올바른 전송자 이메일 주소 주어짐."

#: ../lib/setup.php:1519
#, fuzzy
msgid "You must specify a valid sender email address."
msgstr "올바른 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1523
#, fuzzy, php-format
msgid "You must include %s in your welcome email."
msgstr "환영 이메일에 %s 를 포함시켜야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1529
#, fuzzy, php-format
msgid "You must include %s or %s in your welcome email."
msgstr "환영 이메일에 %s 또는 %s 를 포함시켜야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1552
#, fuzzy
msgid "_Configuration Wizard"
msgstr "설정 마법사"

#: ../lib/setup.php:1560
#, fuzzy
msgid "Gallery Dia_gnostics Page"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../lib/setup.php:1612
#, php-format
msgid "You must enter a password for the %s account."
msgstr "%s 계정을 위한 비밀번호를 입력하셔야 합니다."

#: ../lib/setup.php:1617
#, fuzzy, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because there is one admin account, but it is not called %s."
msgstr "한 개의 관리자 계정이 있는 것으로 보아, 이미 갤러리를 설정한 것으로 보여지지만, %s 라 할 수는 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1620
#, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because there are %d admin accounts, but no user called %s."
msgstr "%d 개의 관리자 계정이 있는 것으로 보아, 이미 갤러리를 설정한 것으로 보여지지만, %s 라 할 회원은 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1623
#, php-format
msgid "You don't have to enter a password.  But if you do, Gallery will create an administrator account called %s with that password."
msgstr "비밀번호를 입력하지 않았습니다. 그래도 하시려면, 갤러리는 %s 의 비밀번호를 가진 관리자 계정을 생성하게 됩니다."

#: ../lib/setup.php:1632
#, php-format
msgid "It seems you've already configured Gallery, because the %s user exists.  You don't have to enter a password.  But if you do, Gallery will change the password for the %s user."
msgstr "%s 회원이 존재하는 것으로 보아 당신은 이미 갤러리를 설정한 것 같습니다. 비밀번호를 입력하실 필요가 없습니다. 그러나 입력하신다면, 갤러리는 %s 회원의 비밀번호를 변경할 겁니다."

#: ../lib/setup.php:1638
msgid "Admin password"
msgstr "최고관리자 비밀번호"

#: ../lib/setup.php:1653 ../lib/setup.php:1654 ../lib/setup.php:1655
#: ../lib/setup.php:1659
msgid "Full Name"
msgstr "이름"

#: ../lib/setup.php:1657
msgid "Full name that you can click on to send email (mailto:)"
msgstr "이메일 전송가능한 클릭 할 수 있는 이름 (mailto:)"

#: ../lib/setup.php:1658
msgid "Username that you can click on to send email (mailto:)"
msgstr "이메일 전송 가능한 회원명 (mailto:)"

#: ../lib/setup.php:1659 ../lib/setup.php:1660
msgid "email address"
msgstr "이메일 주소"

#: ../lib/setup.php:1679
#, fuzzy
msgid "This should be fixed before proceeding."
msgstr "진행하기 전에 고쳐져야 합니다"

#: ../lib/setup.php:1680
#, php-format
msgid "Look at %sCheck Versions%s for more details."
msgstr "상세한 설명을 숨기기 위해 %s여기를 클릭%s."

#: ../lib/setup.php:1685
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is newer then expected."
msgid_plural "%d files are newer then expected."
msgstr[0] "1개의 파일이 기대했던 것보다 최신입니다."

#: ../lib/setup.php:1693
#, fuzzy, php-format
msgid "One file is out of date, corrupted or missing."
msgid_plural "%d files are out of date, corrupted or missing."
msgstr[0] "다음의 파일은 오래되었거나, 훼손되었거나, 분실되었습니다:<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;%s."

#: ../lib/setup.php:1700
#, php-format
msgid "All %d tested files up-to-date."
msgstr "모든 %d 테스트된 파일들 갱신됨."

#: ../lib/setup.php:1721
msgid "The manifest file is missing or unreadable.  Gallery is not able to perform a file version integrity check.  Please install this file and reload this page."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1726
#, php-format
msgid "Please ensure that %s is the latest version. Gallery is not able to perform a file version integrity check.  Please install the correct version and reload this page."
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1733
#, php-format
msgid "Testing status of %d files."
msgstr "%d 파일의 상태 확인중."

#: ../lib/setup.php:1741
#, php-format
msgid "Cannot read file %s."
msgstr "파일 %s 를 읽을 수 없습니다."

#: ../lib/setup.php:1743
msgid "File missing or unreadable."
msgstr "파일이 없거나 읽기불가능."

#: ../lib/setup.php:1759
#, php-format
msgid "Version information not found in %s.  File must be old version or corrupted."
msgstr "버젼 정보가 %s 에서 발견되지 않았습니다. 파일이 오래되었거나 잘못되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1761
msgid "Missing version"
msgstr "잘못된 버젼"

#: ../lib/setup.php:1767
#, fuzzy, php-format
msgid "Found Version: %s"
msgstr "OK!  버젼: %s"

#: ../lib/setup.php:1776
#, php-format
msgid "Problem with %s.  Expected version %s (or greater) but found %s."
msgstr "%s 에 문제. 기대한 버젼은 %s (또는 이상)이지만 %s 발견됨."

#: ../lib/setup.php:1779
#, php-format
msgid "Expected version %s (or greater) but found %s."
msgstr "기대한 버젼은 %s (또는 이상)이지만 %s 가 검색되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1784
#, fuzzy, php-format
msgid "%s OK.  Actual version (%s) more recent than expected version (%s)."
msgstr "%s OK. 실행되는 버젼(%s)은 기대한 버젼(%s)보다 최신입니다."

#: ../lib/setup.php:1787
#, php-format
msgid "Expected version %s but found %s."
msgstr "기대된 버젼은 %s 이지만 %s 가 발견되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1792
#, fuzzy, php-format
msgid "%s OK."
msgstr "%s OK"

#: ../lib/setup.php:1794
#, php-format
msgid "Found expected version %s."
msgstr "기대한 버젼 %s 발견."

#: ../lib/setup.php:1848
msgid "This email will be sent when new accounts are created."
msgstr "이 이메일은 새로운 계정이 생성될 때 전송됩니다."

#: ../lib/setup.php:1849
#, fuzzy
msgid "Leaving this field empty sets Gallery to use the default message (see below) which can be translated, or use your own welcome message."
msgstr "다른 언어로 번역될수 있는 기본 메세지를 얻으려면 이 필드를 공백으로 나두세요. 기본 메세지는:"

#: ../lib/setup.php:1850
#, fuzzy
msgid "The following placeholder can be used:"
msgstr "다음의 파일들이 갱신되었습니다."

#: ../lib/setup.php:1862
msgid "Current used welcome mail text"
msgstr ""

#: ../lib/setup.php:1925 ../lib/setup.php:1969
#, php-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr "%s 파일은 존재하지 않습니다."

#: ../lib/setup.php:1934 ../lib/setup.php:1979
#, php-format
msgid "Expected status: %s, but actually received status %s."
msgstr "기대된 상태: %s, 그러나 실제 받은 상태 %s."

#: ../lib/setup.php:1945
#, fuzzy
msgid "can't detect version on Windows."
msgstr "WIndows에서 버젼을 찾지 못했습니다."

#: ../lib/setup.php:1949 ../lib/setup.php:2007
#, php-format
msgid "OK!  Version: %s"
msgstr "OK!  버젼: %s"

#: ../lib/setup.php:1992
msgid "can't detect version on Windows"
msgstr "WIndows에서 버젼을 찾지 못했습니다."

#: ../lib/setup.php:2016
msgid "Unknown error occured."
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:33
#, fuzzy, php-format
msgid "Recursing album: %s"
msgstr "잘못된 값"

#: ../lib/stats.php:69
msgid "Read cache num photos lock failed."
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:93
#, php-format
msgid "Album name : %s ; index: %s"
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:104 ../lib/stats.php:143
msgid "Read cache lock failed."
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:250
#, fuzzy
msgid "add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../lib/stats.php:262
#, fuzzy
msgid "add vote"
msgstr "%d 투표자"

#: ../lib/stats.php:361
#, fuzzy, php-format
msgid "From album: %s"
msgstr "앨범: %s"

#: ../lib/stats.php:366
#, fuzzy, php-format
msgid "Owned by: %s"
msgstr "Powered by %s v%s"

#: ../lib/stats.php:398
#, fuzzy
msgid "Capture date:"
msgstr "캡쳐일자"

#: ../lib/stats.php:414
#, fuzzy
msgid "Upload date:"
msgstr "업로드 날짜"

#: ../lib/stats.php:431
msgid "Viewed:"
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:441
msgid "Never viewed"
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:438
#, php-format
msgid "Once"
msgid_plural "%d times"
msgstr[0] ""

#: ../lib/stats.php:449
#, fuzzy
msgid "Votes:"
msgstr "Dots"

#: ../lib/stats.php:463
msgid "not rated"
msgstr ""

#: ../lib/stats.php:477
msgid "Rating:"
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:57
msgid "The given frame is not valid."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:66
msgid "Value was set to given default, because the original value is not in the allowed list of choices."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:69
msgid "The given value is not in the allowed list of choices."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:80
msgid "The given value is not an allowed filename."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:86
msgid "Empty string is not allowed."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:103
msgid "The value is not a valid Gallery integer."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:106
msgid "The value is not a valid Gallery integer and was set to a given default."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:120
msgid "The value is not an allowed string."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:123
msgid "The value is not a allowed string and was set to a given default."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:602
msgid "No valid watermark image choosen."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:609
msgid "Please select a correct alignment."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:616
msgid "Please select on which photos you want the watermark."
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:623
msgid "Do you want a preview or not?"
msgstr ""

#: ../lib/valchecks.php:632
msgid "Field X and Y need to be filled correctly."
msgstr ""

#: ../lib/voting.php:223
msgid "<<< Vote >>>"
msgstr ""

#: ../lib/voting.php:262
#, fuzzy
msgid "(Total points in brackets)"
msgstr "괄호안은 총점수"

#: ../lib/voting.php:266
#, fuzzy
msgid "(Average points in brackets)"
msgstr "괄호안은 평균점수"

#: ../lib/voting.php:286
#, php-format
msgid "Album: %s"
msgstr "앨범: %s"

#: ../lib/voting.php:317
#, php-format
msgid "1 voter"
msgid_plural "%d voters"
msgstr[0] "%d 투표자"

#: ../lib/voting.php:330
#, php-format
msgid "Result from one voter"
msgid_plural "Result of %d voters"
msgstr[0] "%d 투표자의 결과"

#: ../lib/voting.php:341
#, php-format
msgid "%s: %s points; "
msgstr "%s: %s 점; "

#: ../lib/voting.php:346
#, php-format
msgid "Key - %s"
msgstr "키 - %s"

#: ../lib/voting.php:373
msgid "No votes"
msgstr "투표 없음"

#: ../lib/voting.php:385
#, php-format
msgid "Position %d overall, due to this votes:"
msgstr ""

#: ../lib/voting.php:394
#, php-format
msgid "one vote"
msgid_plural "%d votes"
msgstr[0] "%d 투표"

#, fuzzy
#~ msgid "New comment for %s"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#~ msgid "Can't find <i>jpegtran</i>!"
#~ msgstr "<i>jpegtran</i>를 찾을 수 없습니다!"

#~ msgid "this is new in version %s"
#~ msgstr "이것은 %s 버전의 새 기능입니다."
